反送中未定罪被捕者銀行戶口遭凍結 律師質疑有勢力部門介入

《蘋果》接獲曾於「反送中」運動中被捕的巿民投訴，指被不同銀行取消或凍結戶口，質疑銀行是應警方要求「趕盡殺絕」。有律師承認，曾接獲至少另外兩名巿民遇到同樣情況，在銀行戶口無任何異常交易時被取消或凍結，認為銀行或應「好有勢力嘅部門」作出行動。事主指身邊人勸他不要追究，「呢啲係我啲錢，光明正大返工搵返嚟，而家香港係咪要變成咁？我攞返自己嘅錢都要驚俾人搞？」

Tommy（化名）去年11月於恒生銀行開設戶口，約一個月後突然無法提款，他致電銀行查詢，方知戶口已被凍結，起初職員指因應銀行「內部審查」而凍結賬戶，及後他再到分行處理，希望可以先提取存款，惟職員指不可提款及存款，Tommy追問凍結戶口的原因及所需時間，職員均無回答。Tommy質疑銀行因應警方要求凍結戶口，職員否認。

Tommy指，該戶口並無任何大額交易，只是「幾百蚊逐啲逐啲入落去」，開設戶口約一個月來交易不超過7次。至今個月中，他再向銀行查詢何時解凍戶口，職員仍未有確實回應。根據銀行發出的戶口結餘通知書，可用結餘顯示為0元，不足一萬元的存款則被凍結。

Tommy表示，今次並非首次使用銀行服務受阻。去年10月，即開設恒生銀行戶口之前，他原本一個在東亞銀行的戶口亦無故被取消，「嗰時佢哋又係話要內部審查」，當時東亞銀行並無凍結其戶口，而是要求他提取所有存款，隨即把戶口取消。Tommy認為先後兩間銀行以同樣理由阻撓他使用銀行服務，「八成係啲警察叫銀行咁做」。

Tommy最早於2019年底被捕，案件現時仍在處理當中，銀行戶口被凍結近兩個月，他坦言生活拮据，「我都要生存，冇理由咁大個仔仲要問屋企人拎錢」，自被捕以來，他應徵過不少工作，不少僱主都詢問他是否有案件在身，承認後多數都是「等消息」，他現時主要依靠在「黃店」打散工維生，他質疑警方「係咪要趕盡殺絕？」

銀行戶口接連被取消，Tommy表示，家人及朋友都勸他多一事不如少一事，擔心公開事件會引來更多麻煩，他認為十分不合理，「呢啲係我啲錢，光明正大返工搵返嚟，而家香港係咪要變成咁？我攞返自己嘅錢都要驚俾人搞？」

協助「反送中」運動被捕者的律師陳惠源表示，曾聽聞其他參與運動的被捕者有同樣情況，「直頭一模一樣」，他指若單是一個銀行戶口被取消很難知道原因，然而據他了解，至少有兩名參與「反送中」的被捕者與Tommy一樣，連續被兩間銀行取消或凍結銀行戶口。

陳惠源表示，以往若有客人被取消銀行戶口，銀行事先會向客戶查詢，「會問好多問題，逐項交易咁睇」，他分析Tommy的個案，指銀行方面並無事前向Tommy查詢，其戶口亦無大額或過於頻密的交易，「銀行問都唔問，咁係咪因為受到外力影響，而令到佢唔跟正常程序咁處理？而且係好有勢力嘅部門。」陳惠源又指，銀行方面有其責任，即使收到政府部門要求，亦可自行決定處理程序，「佢係要交代原因。」

push

屌你老母

推

金融中心都無埋

push push push push

一般黎講
用自己個中文名google 一下
有自己新聞既，就好大可能係銀行
冇自己新聞既，一定係狗做。冇新聞銀行冇可能知你比人拉過。

大陸化

國安局就國安局啦

勢乜力部門？

《蘋果》驚到連名都唔敢講

Push

無證據點講....

將件事攪大佢，等多人轉移資產走

其實我一早喺反送中前已經預言過
而家成真都唔知講咩

講咗幾耐，要諗盡辦法資金撤離

香港DQ都會

正一仆街

收割香港lu

遲早大家都被抄家

「呢啲係我啲錢，光明正大返工搵返嚟，而家香港係咪要變成咁？我攞返自己嘅錢都要驚俾人搞？」

仲問呢個問題？ 訓左幾耐？

被捕果啲㩒晒啲錢出黎先
推

cls

遲下自己啲錢都有得DQ

人可以走，錢唔可以走
再遲d就人同錢都走唔到

wow 越黎越收緊

日本人唔信銀行, 係有原因

我都唔信銀行

存BITCOIN好過

連登仔最鐘意嘅binance都係中資

搵幾個一齊隊鳩d銀行高層

大把人撞名
銀行單靠新聞真係搵到咩

好多港豬話唔走
留係香港搵食
佢地一樣係咁諗

講得聽先得架

凍結 X
搶劫 O

無用

邊個兒登仔話用?

但坐緊可以點過走d錢？

我知你好想支持蘋果
做乜7 都9up 同內容農場冇分別

有冇tweet

19年已經大把人講緊走錢
黨安法過咗又嗌多次
走唔到人起碼要走錢先
乜都唔搞真係邊個幫到你

正仆街

Dklm!!

㩒錢放屋企都可能會出事
如果啲狗突然間又衝入屋話要搜，然後話你啲cash有問題要沒收做證據你都係無錢

支那式做法

唔關有無走錢事
事主話佢銀行戶口不足一萬元
事實係無銀行戶口係好唔方便
出糧過數比人都做唔到

有冇法律人講下，有冇機會直接告鳩佢母公司？

冇證據講嘅情況下咁寫會比人告 用下腦好冇

快走資走佬

共產黨嘅賊性

呢單要推 cls

賤撚到幾萬都唔放過你

同同

茄子

推上國際比鬼佬知

訓左幾個

所以話有英, 美, 歐洲離岸戶口幾咁重要
利申: 有

銀行都唔撚安全

銀行會有name search system check,
Search到有撞名既新聞都會認真睇match唔match,
例如睇下新聞有冇相或者年齡等等, 再加kyc

開咗名一陣俾人告到褲穿啲律師費你俾呀？

國安就係無法無天

留名

屌完之後你會做啲咩

繼續開post屌多次佢老母囉

「佢係要交代原因。」

相信搵啲人做版
比人睇下佢有咩下場
呢啲手法好撚卑鄙

同埋果個熊仔餅單野
真係好大機會有人做野

有BNO 果班唔走全部唔俾走就啱
佢地真正既訴求係返工搵錢 熱愛香港
應該終身剝奪呢班人既移民權 實行真正愛國愛港情懷

拉過就要凍結？

移民走資絕對要做

國際凍結中心

共狗死全家

DKLM

pushhh

由許智峯家人被涷果刻已經無咗啦

共你個產

設計對白:我係許智峰，係真實客戶，真正無端端被匯豐凍結的客戶。